<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>cuizhanglou</title>
  
  
  <link href="https://czl.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://czl.github.io/"/>
  <updated>2020-12-16T02:42:19.842Z</updated>
  <id>https://czl.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>czl</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>卖二手车有感</title>
    <link href="https://czl.github.io/2020/12/16/%E5%8D%96%E4%BA%8C%E6%89%8B%E8%BD%A6%E6%9C%89%E6%84%9F/"/>
    <id>https://czl.github.io/2020/12/16/%E5%8D%96%E4%BA%8C%E6%89%8B%E8%BD%A6%E6%9C%89%E6%84%9F/</id>
    <published>2020-12-16T02:25:40.000Z</published>
    <updated>2020-12-16T02:42:19.842Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近因为陪老二看车，萌发了换车的想法。一开始在起亚智跑的价格上纠结，后来又和老大的卡罗拉对比纠结，最终选定了卡罗拉。然后卖掉现在的赛拉图就必然了，在卖的过程里面看到了不少东西，以此为念。</p><a id="more"></a><h3 id="一、人人车的套路"><a href="#一、人人车的套路" class="headerlink" title="一、人人车的套路"></a>一、人人车的套路</h3><ol><li>有序列表</li><li>有序列表2</li><li>有序列表3<h2 id="二、文化路二手车商的套路"><a href="#二、文化路二手车商的套路" class="headerlink" title="二、文化路二手车商的套路"></a>二、文化路二手车商的套路</h2></li></ol><h2 id="三、个人车商的套路"><a href="#三、个人车商的套路" class="headerlink" title="三、个人车商的套路"></a>三、个人车商的套路</h2>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;最近因为陪老二看车，萌发了换车的想法。一开始在起亚智跑的价格上纠结，后来又和老大的卡罗拉对比纠结，最终选定了卡罗拉。然后卖掉现在的赛拉图就必然了，在卖的过程里面看到了不少东西，以此为念。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20201115周日有感</title>
    <link href="https://czl.github.io/2020/11/15/20201115%E5%91%A8%E6%97%A5%E6%9C%89%E6%84%9F/"/>
    <id>https://czl.github.io/2020/11/15/20201115%E5%91%A8%E6%97%A5%E6%9C%89%E6%84%9F/</id>
    <published>2020-11-15T08:50:06.000Z</published>
    <updated>2020-12-16T02:40:04.658Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天周日，从周五请假到今天已经三天，好长好长。天气还依旧暖和，最高气温在二十度左右，但预计接下来一周会降温。今年的天气也特别奇怪，秋天的时候特别冷，入冬之后缺反而特别暖和。</p><a id="more"></a><p>周五请假一天，没做成什么事情。原计划是要利用好三天的时间去上海或者昆明转一圈，最终没能成行，一整天都在犹豫挣扎。导致周五一天白过了，从早上起来就开始v站服务器不稳定，到下午的时候明明给我发消息，一天都在为这事儿操心。然后三点多的时候去二宝幼儿园参加消防知识的演练，结束后五点多就回家了。意外的时候老太太回来了，然后带着孩子去上晚上的街舞课，让人生气的是死活不配合，最后回家然后把孩子放在家里，我俩一起去微醺坐坐。再次回到家已经九点多，很快睡着了。</p><p>周六上午带着小孩去体育场，和大宝碰头，玩了充气城堡，打了水枪，买了饼干。到中午十二点多的时候和老二分开，回到家已经做好了饭。吃过饭休息一会，两点多李文霞带着二宝去上跆拳道课。我在家没多久，也没有睡着，中间妈妈坐公交车去大哥家了。上完课三点四十五，等李文霞他俩回来已经四点多了。然后骑电动车去老大家，到哪儿天已经快黑了，没有玩一会就慌慌张张的去返点。三妞星期一生日，为避免大家工作的时候晚上不方便，所以提前过了。吃晚饭八点多，然后骑着电动车，和老二张利他们一起去建业凯旋广场的言几又书店转转，转完回家已经十点了，好晚，睡觉。</p><p>周日，到十点左右才起床，然后带着孩子去买了汉堡王，接着去雕塑公园找大宝。到那儿已经十一点了，玩到十二点多回去。老二下午要大宝先睡觉然后带着他去上跆拳道的课程。我俩返回到家里，然后开车带着电脑，手机，小孩去贾鲁河边晒太阳，直到现在。</p><p>现在是2020-11-15 14:23，此时此刻，于此时的我而言，依旧有很多困惑和困难，会犹豫会仿徨。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天周日，从周五请假到今天已经三天，好长好长。天气还依旧暖和，最高气温在二十度左右，但预计接下来一周会降温。今年的天气也特别奇怪，秋天的时候特别冷，入冬之后缺反而特别暖和。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2020川西小环线旅行有感</title>
    <link href="https://czl.github.io/2020/10/10/2020%E5%B7%9D%E8%A5%BF%E5%B0%8F%E7%8E%AF%E7%BA%BF%E6%97%85%E8%A1%8C%E6%9C%89%E6%84%9F/"/>
    <id>https://czl.github.io/2020/10/10/2020%E5%B7%9D%E8%A5%BF%E5%B0%8F%E7%8E%AF%E7%BA%BF%E6%97%85%E8%A1%8C%E6%9C%89%E6%84%9F/</id>
    <published>2020-10-10T08:51:06.000Z</published>
    <updated>2020-12-16T02:40:25.921Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>从9-30日出发，到10-5日下午3点到家，累积行驶3500公里，大致的行程如下：<br>1、9-30晚上8点出发到10-1晚上8点到达成都市，中间凌晨1点到6点在渭南服务区休息，10-1入住成都市新都区香橙酒店。<br>2、10-2早9点出发，驱车前往四姑娘山双桥沟，中间堵车，原本预计下午1点到达，实际到达为下午3点多，人多拥挤景区限流。未停车直接前往小金县，五十多公里，道路翻修，特别烂，走了2个小时，五点多才到达。小金县是一座在建在半山腰的城市，道路狭窄，街道朴素，和内地的县城差距很大。原本计划接下来从小金走美沃乡，汗牛乡，潘安乡的乡村道路到达丹巴县，结果晚上刷抖音的时候看到此路已封，万分沮丧，计划原路返回。<br>3、10-3早六点出发，调整路线，从小金县返回中间的达维镇，然后向南经夹金山再到宝兴县，天全县，重走318。从达维镇到夹金山山巅的路特别烂，在修路翻新，如遭灾一样，不过还好能过。过了夹金山山巅之后路基本上就好起来了，一路景色宜人。中午11点多到达宝兴县，吃了个饭，继续导航去木格村。下午3点多到达康定市，堵车，通过后继续驱车向前，途径木格村，机场，7点多即将到达塔公草原，遭遇堵车。原计划晚上住塔公，第二天再沿主路折返，过新都桥，过折多山，再返回康定，再返回成都。因堵车直接走山路折返，经机场，经折多山垭口，晚上10点左右到达康定。宾馆爆满，没办法加了一个油，吃了一个饭，然后驱车前往天全服务区休息。<br>4、10-4早六点出发，状态异常好，对比昨天的山路，高速一路畅行，上午11点已经跑了五百公里，然后换李文霞开，原计划晚上达到大唐不夜城，夜宿西安，结果下午3点左右到达汉中服务区，前方京昆堵车封路，绕行十天高速，包茂高速，导航延迟到晚上九点才能到达。开到距离西安还有七八十公里的地方前方堵车，已经晚上七点多了，下高速到柞水县住宿。<br>5、10-5早七点多出发，然后一路到达郑州，下午3点。五百多公里，预计六个多小时，中间李文霞开了一百七十公里。</p><a id="more"></a><p>一、堵车记忆深刻<br>1、10-1上午从西安向南到京昆高速，刚进入秦岭群山没多久就直接停下来了，完全一动不动，坐等了一个多小时才疏通。从八点到十点左右。<br>2、10-2上午从成都到四姑娘山双桥沟，距离双桥沟还剩几十公里的山上，完全堵住，几公里长的路。后来过去后才知道，原来山道上只有两车道对向一边一台车的宽度，中间存在一处塌方，只能容一车通过，还有交通员在疏导，所以相对堵车缓慢，几公里，整体过去也用了一两个小时。<br>3、10-3下午到达康定市，下了高速就直接堵车，长度四五公里，一步一挪整体通过用了一个小时左右，过去后发现康定市整个主干道都被堵死，双向都有很长的车在排队。然后从康定先到中格村，再到机场，再去塔公，距离塔公还有十几公里的地方，路过一个垭口，又再次堵车，几公里，预计需要一个小时。当时已经晚上七点多，天渐渐黑了，商量后直接折返了。<br>二、其他感受<br>1、过了成都去四姑娘山，云雾缭绕，进入山区，真正理解了山川秀美，巫山云雨的意义，四川的山和青海的山，以及河南的山完全不同。青海的苦寒，冷冽，四川的秀美。<br>2、对于川西的市区、县城、城镇，以及村庄有了更深的理解，对比河南的平原交通，差别太大。商业程度也差距很大，甚至一度有了种扶贫的感觉。<br>3、隧道，令人绝望。像雅西高速，基本上一路都是隧道，限速80，最长的三十多公里。去青海的路上有个麦积山隧道，全长12公里，当时觉得很可怕，对比现在的真是不算什么。<br>4、对中国地形有了更深的理解，之前知道四川盆地，天府之国，现在真正明白了为何成都叫盆地了。有感于此，需要买个中国地形图。</p><p>读万卷书，行万里路。真正能够读懂一些书，还是必须和实际的经历阅历相关。回来后看到一篇讲初唐四杰在巴蜀的文章，对比去之前看完全不同的感觉。能够真正的明白所处的环境，置身同样的境地去感受文字中蕴含的感受。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;从9-30日出发，到10-5日下午3点到家，累积行驶3500公里，大致的行程如下：&lt;br&gt;1、9-30晚上8点出发到10-1晚上8点到达成都市，中间凌晨1点到6点在渭南服务区休息，10-1入住成都市新都区香橙酒店。&lt;br&gt;2、10-2早9点出发，驱车前往四姑娘山双桥沟，中间堵车，原本预计下午1点到达，实际到达为下午3点多，人多拥挤景区限流。未停车直接前往小金县，五十多公里，道路翻修，特别烂，走了2个小时，五点多才到达。小金县是一座在建在半山腰的城市，道路狭窄，街道朴素，和内地的县城差距很大。原本计划接下来从小金走美沃乡，汗牛乡，潘安乡的乡村道路到达丹巴县，结果晚上刷抖音的时候看到此路已封，万分沮丧，计划原路返回。&lt;br&gt;3、10-3早六点出发，调整路线，从小金县返回中间的达维镇，然后向南经夹金山再到宝兴县，天全县，重走318。从达维镇到夹金山山巅的路特别烂，在修路翻新，如遭灾一样，不过还好能过。过了夹金山山巅之后路基本上就好起来了，一路景色宜人。中午11点多到达宝兴县，吃了个饭，继续导航去木格村。下午3点多到达康定市，堵车，通过后继续驱车向前，途径木格村，机场，7点多即将到达塔公草原，遭遇堵车。原计划晚上住塔公，第二天再沿主路折返，过新都桥，过折多山，再返回康定，再返回成都。因堵车直接走山路折返，经机场，经折多山垭口，晚上10点左右到达康定。宾馆爆满，没办法加了一个油，吃了一个饭，然后驱车前往天全服务区休息。&lt;br&gt;4、10-4早六点出发，状态异常好，对比昨天的山路，高速一路畅行，上午11点已经跑了五百公里，然后换李文霞开，原计划晚上达到大唐不夜城，夜宿西安，结果下午3点左右到达汉中服务区，前方京昆堵车封路，绕行十天高速，包茂高速，导航延迟到晚上九点才能到达。开到距离西安还有七八十公里的地方前方堵车，已经晚上七点多了，下高速到柞水县住宿。&lt;br&gt;5、10-5早七点多出发，然后一路到达郑州，下午3点。五百多公里，预计六个多小时，中间李文霞开了一百七十公里。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2019年5月29日周三</title>
    <link href="https://czl.github.io/2020/05/29/2019%E5%B9%B45%E6%9C%8829%E6%97%A5%E5%91%A8%E4%B8%89/"/>
    <id>https://czl.github.io/2020/05/29/2019%E5%B9%B45%E6%9C%8829%E6%97%A5%E5%91%A8%E4%B8%89/</id>
    <published>2020-05-29T08:49:10.000Z</published>
    <updated>2020-12-16T02:40:31.443Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天妈妈爸爸带着二宝回老麦，收麦子。又到了一年一度的收麦的时候了。计划准备到下一周，端午节放假的时候再回来。总共要10来天吧。考虑这周周末要不要回家一趟看一看。</p><a id="more"></a><p>工作方面，这一周，来了一个新的前端。新的前端提出了一个新的架构设计。也就是前后端分离。当他提出这个之后。，我忽然意识到了他的意图。也明白了当前的主流架构这样设计的原因。不得不说这是一个大的趋势。通过前后端分离能够把业务逻辑分解得更清楚。避免前期这种完全嵌套代码的结构。对网站速度还有分工能够更加便捷。甚至我个人觉得这样的架构才是现在合理的，完全把我震撼到，而且这样设计，意味着前端的比重角色越来越大。目前在郑州这个地方用这样的价格还是比较少。但是在大城市已经成为了主流。加上今晚上刚刚看到小程序的视频。忽然觉得前端在程序逻辑设计里面的角色占比越来越重。后端的占比越来越轻。现在前端框架甚至已经完全能够替代的，后端的好多功能。前端已经能够搭建起路由，服务器微服务架构等等，前端已经崛起后端已经玩完。<br>上一周周末的时候，公司组织大家去登封进行拓展训练。第1天的时候，上午进行了开营仪式，简单的队列训练。下午举迎来，12公里的野营拉练。采用奔跑吧的任务形式。沿途共计十几个项目，通过和其他团队PK的项目，增加趣味性。第2天上午进行了两个项目。一个是鼓动人心。一个是呼吸的力量。下午的时候又进行了两个项目。一个是极速60秒，还有一个是突出重围。最后一个项目，把好多女孩都感动了。甚至有两个女孩在主动站起来发言的时候气不成。我忽然觉得对于现在的年轻人，团建未尝不是一个很好的选择。因为现在的年轻人经常容易过于自我过于个性，从而忽视了集体和团队通过诸如此类的团结，能够让他们明白一个的集体的作用。我之前没有参加过类似的团结，现在参加这样的项目也能够主动的，配合的，踊跃的参与进去。像你来说还是有很大意义的。<br>That’s all. I want to know what’s your name? My name is han mei mei. I’m 13 years old. Now I want to go home. I want to sleep. I want to wash myself. </p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;昨天妈妈爸爸带着二宝回老麦，收麦子。又到了一年一度的收麦的时候了。计划准备到下一周，端午节放假的时候再回来。总共要10来天吧。考虑这周周末要不要回家一趟看一看。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2019-5-18香港深圳之印象</title>
    <link href="https://czl.github.io/2019/05/18/2019-5-18%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%B7%B1%E5%9C%B3%E4%B9%8B%E5%8D%B0%E8%B1%A1/"/>
    <id>https://czl.github.io/2019/05/18/2019-5-18%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%B7%B1%E5%9C%B3%E4%B9%8B%E5%8D%B0%E8%B1%A1/</id>
    <published>2019-05-18T08:46:16.000Z</published>
    <updated>2020-12-16T02:40:47.730Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2019-5-16日周四晚上飞机，周五早上两点多到达深圳，然后坐车到皇岗口岸，自行过关。出境后在烟酒店换了20港币，使用10港币做公交到落马洲入境，入境之后做公交到新田汽车站，已经是早上四点多。由于没有八达通卡，身上也只剩了10港币，没法坐公交，所以就不幸去附近的7-11店想买个卡，结果到了人家没开门，无奈返回汽车站搭个的士到上水地铁站。到达上水站已经五点十几分了，等了一会儿地铁就开门了。在客务中心买了花150港币买了一个八达通卡，50押金，100余额，到回内地的时候卡上貌似已经就剩四十多港币了。有了八达通才算彻底把自己拯救了。<br>在上水地铁站坐上车，跑了二三十公里到达红磡站，然后转乘一个公交车到达佐敦站附近，然后找到银行，这个时候才七点左右，来的太早了。于是就去附近的KFC吃了个早餐，吃完早餐去九龙公园。在公园的长椅上迷糊到八点多，然后走回工银亚洲。到达工银亚洲的时候九点左右，因为预约的是十点，所以还是早。被告知需要等，于是就又去逛，看了附近的汇丰，恒生，人都超多，于是就又回到工银亚洲继续等。到十点了被客户经理接待，大致聊了两句就告知开户理由不合理，无法通过。只能悻悻的离开。和群里的人大致聊了聊，有人说九龙火车站附近新开的工银亚洲比较好说话，于是就又步行过去，七八百米吧。到了附近装了一圈也没发现，于是就找公交站台坐车去香港区。</p><a id="more"></a><p>坐公交穿过海底隧道到达香港区十二点多，在去招商永隆的路上看到一家恒生，进去和客户经理沟通了半天，然后被告知需要买理财才能开户。委婉拒绝后就继续去找永隆，到达永隆北角分行后，还不到十二点半，没到预约的三点，只能继续出去瞎逛。索性英皇道离海边不远，于是步行到北角码头，在边上还有个椅子，就坐在海边的椅子上，撑着太阳伞迷迷糊糊到下午两点多。徒步回到银行，稍等一会，就很顺利的开了户，并存入了一半外币。剩下一半准备明天再存，手续费低。这个时候已经四点了差不多，任务完成就去购物。坐公交到达铜锣湾附近的时代广场，进了一家专柜，同时联系大家确定购买的东西。经过一番搜索和询价商议，最终买了七七八八就决定离开，实在太累了。这个时候已经六点多了，考虑是找个宾馆住一晚还是直接回深圳。由于这边的酒店都很贵，而且空间狭小所以决定回去深圳再休息。坐地铁到佐敦站，再步行到九龙火车站，买票，出境在入境上车。到达深圳北站已经快九点了。继续步行去找宾馆，由于太晚太急，已经没有便宜合适的房间了，168的价位开了一个标准间，洗洗就睡了。</p><p>周六上午睡到八九点才醒，醒来收拾收拾并把买的化妆品整理发快递。发完快递收拾东西离开酒店十一点多，做公交去卓越时代广场找刘洋。到那儿快十二点了，就在楼下等他了一会儿，下来后一起去吃饭，吃完饭快两点了，本来他下午还有培训学习，因我只故也不去了。俩人坐地铁到深圳湾公园，沿着海边长廊，边走边聊了几个小时，到五点多的时候觉得实在累了，互相再见坐地铁去机场。在机场的一个地铁站吃个饭，等飞机，到达，取车，到家已经周日早晨四点多了。</p><p>总结：<br>一、新郑机场<br>机场，配备了充电桩免费和机场免费wifi，值得点赞。但是新郑机场延误率高，流量没宝安机场那么大，但是廉航的延误都是两个小时计。<br>二、深圳印象<br>1，老年人很少，大多是年轻人<br>2，城市道路规划不错，人行道和机动车分流恰当。<br>3，城市发达，基本上周边不存在乡村城镇，完全被吞没。<br>4，为了深港通，在很多的流程设计上做出了让步，简化。高速出入口分左右拿卡。<br>5，气候湿气重，粘稠，不像北方那么干。<br>三、香港印象<br>1，国际化程度高，英语为通用语言，连肯德基收银的阿婆，五六十岁的都很流利。<br>2，空间狭隘，地皮值钱。从酒店房间的大小，大厦大堂的宽窄，KFC厕所的大小都可以看得出来，处处都很有紧迫感。<br>3、港人活的也很累，空间小，竞争大，物价高，房价高，从小到大没有太多选择。<br>4、既有自由的好，又有自由的坏。<br>四、感受<br>1、想走出去真的很难，去香港也是纠结了好久好久。金钱的因素，家庭的因素等等，都是个人的牵绊，缠绕着让你难以迈出步伐。<br>2、由于选择入境方式的失败以及前期没有准备，导致自己入境以及入境的时间口岸都比较偏，结果刚到香港，看着陌生的环境，右舵车沿左行，真是连过马路都不会了。再加上在内地用惯了手机支付，到那里之后完全不兼容，当时的感受真是举头四顾心茫然。<br>3、工银亚洲太让人失望了，那么赶那么早等了那么长时间，结果三两句就把人打发拒绝了，极大的挫败了我的信心，让我满怀希望。难道不能再预约的时候审核资料，而不是让人千里之外抱着极大希望过去，结果没有诚意的一句话再拒绝？<br>4、香港国际化的程度，在学生在英语在大环境让我吃惊和陌生。另外港人的空间狭隘，极度变态下的空间压榨同样让我深深的理解他们的不易。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;2019-5-16日周四晚上飞机，周五早上两点多到达深圳，然后坐车到皇岗口岸，自行过关。出境后在烟酒店换了20港币，使用10港币做公交到落马洲入境，入境之后做公交到新田汽车站，已经是早上四点多。由于没有八达通卡，身上也只剩了10港币，没法坐公交，所以就不幸去附近的7-11店想买个卡，结果到了人家没开门，无奈返回汽车站搭个的士到上水地铁站。到达上水站已经五点十几分了，等了一会儿地铁就开门了。在客务中心买了花150港币买了一个八达通卡，50押金，100余额，到回内地的时候卡上貌似已经就剩四十多港币了。有了八达通才算彻底把自己拯救了。&lt;br&gt;在上水地铁站坐上车，跑了二三十公里到达红磡站，然后转乘一个公交车到达佐敦站附近，然后找到银行，这个时候才七点左右，来的太早了。于是就去附近的KFC吃了个早餐，吃完早餐去九龙公园。在公园的长椅上迷糊到八点多，然后走回工银亚洲。到达工银亚洲的时候九点左右，因为预约的是十点，所以还是早。被告知需要等，于是就又去逛，看了附近的汇丰，恒生，人都超多，于是就又回到工银亚洲继续等。到十点了被客户经理接待，大致聊了两句就告知开户理由不合理，无法通过。只能悻悻的离开。和群里的人大致聊了聊，有人说九龙火车站附近新开的工银亚洲比较好说话，于是就又步行过去，七八百米吧。到了附近装了一圈也没发现，于是就找公交站台坐车去香港区。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2019-4-23周二</title>
    <link href="https://czl.github.io/2019/04/23/2019-4-23%E5%91%A8%E4%BA%8C/"/>
    <id>https://czl.github.io/2019/04/23/2019-4-23%E5%91%A8%E4%BA%8C/</id>
    <published>2019-04-23T08:45:18.000Z</published>
    <updated>2020-12-16T02:40:57.161Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天发生了两件事情让我觉得自己还是想法太简单了，too young too simple。<br>第一件事情，昨天看到李娜妮发的被辞退的消息，今天早上旁敲侧击的问了一下，然后就回来了。思虑再三，还是决定放在肚子里。等到晚上下班的时候，看到她在收拾东西，坐电梯的时候又正好和她一起。于是就犹豫要不要向领导申请申请借调过来。思虑再三，觉得还是别了吧，明知道领导不喜欢她，何必去触霉头呢，哪怕她真的有一定能力。现在的公司很难容得下个人和自我与独立。</p><a id="more"></a><p>the start 20：56</p><p>第二件事，下午的时候做述职报告，到小花的时候明明和吴方提到，希望能够让小花指导他们的设计进步把关。然后在小花走后我想着就尽快落实。结果明明说等领导回来了在确定吧。我一愣还真是，不是一件小事情，还是应该向领导请示之后再做调整。而吴方只是默默的玩手机没反应，还是我想的太简单了哈。<br>有人的地方就有江湖，人心难测，说话做事都需要多过脑子啊。</p><p>the end</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天发生了两件事情让我觉得自己还是想法太简单了，too young too simple。&lt;br&gt;第一件事情，昨天看到李娜妮发的被辞退的消息，今天早上旁敲侧击的问了一下，然后就回来了。思虑再三，还是决定放在肚子里。等到晚上下班的时候，看到她在收拾东西，坐电梯的时候又正好和她一起。于是就犹豫要不要向领导申请申请借调过来。思虑再三，觉得还是别了吧，明知道领导不喜欢她，何必去触霉头呢，哪怕她真的有一定能力。现在的公司很难容得下个人和自我与独立。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2019-4-22周一 关于南方</title>
    <link href="https://czl.github.io/2019/04/22/2019-4-22%E5%91%A8%E4%B8%80-%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%8D%97%E6%96%B9/"/>
    <id>https://czl.github.io/2019/04/22/2019-4-22%E5%91%A8%E4%B8%80-%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%8D%97%E6%96%B9/</id>
    <published>2019-04-22T08:44:31.000Z</published>
    <updated>2020-12-15T08:48:20.750Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>1、希望在南方<br>2、南方人富有之后对子女的态度，进体质；</p><a id="more"></a><p>the start 20:41<br>虽然我只去了南方一趟。但是我却深深的觉得，希望在南方。一路向北和一路向南的感觉完全不同。广州对比北京，完全不一样的感觉。可以明显的感觉到南方，更多的一些开放和包容。而北方，尤其是北京，更加固化。郑州虽然不是一个特别明显固化的一个城市。但是对比南方的一些城市，差距还是非常大。无论是未来的发展，还是经济实力，其他各个方面。希望都在南方的沿海城市，沿海的地方。事故以来，江南地区那边都没有贫穷过。什么情况下，同等条件的可能性，南方地区，都是最有希望的。<br>第2个观点就是，南方的，上一代人，在经济上完全独立之后。对于自己的子女，却偏向于让他们进入体制之内。于是出现很奇怪的现象，就是开着豪车，一个月却拿着，很少很少的固定工资。这有几个可能。第1个可能就是经济上完全独立之后，完全摆脱危机之后，希望在政治的地位上获得提升。所以优先考虑让子女进入公办单位，当公务员之类的。第2种可能就是，他们知道在外面打拼奋斗多么困难。所以希望自己的子女，能够免受风波，安稳一生。在固定的事业单位里面并不求挣多少钱，仅仅是为了获得尊重，或者安安稳稳。但是这种纯奋斗开放趋向于保守的态度，充分表明整体的大环境都在不断恶化。如果沿海的人民都失去了这种拼搏的精神，那么可能真的太可怕了。</p><p>也许以后最后悔的一件事情就是，念大学没有选择一个南方的城市。以及毕业之后没有直接去南方工作，进而定居下来。虽然个人决定不了出生在什么地方，但是，我可以做出，在哪里工作，哪里定居的选择。有个笑话就是，东北的学生去南方上学，最后都留了下来。但是南方的学生去东北上学，最后都回了本地。这不得不说明问题。同六七十年代出生的，父母那一辈。如果是在南方，到现在的话，至少身家百万，是最低的。但是在河南这边却很难。爸妈以及周围的伯伯叔叔都很努力勤奋，但是依旧无法改变贫困的命运。所以说，选择大于努力。我个人决定不了上一辈怎么样，但是我可以决定我的未来怎么样。<br>深思吧。<br>the end</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;1、希望在南方&lt;br&gt;2、南方人富有之后对子女的态度，进体质；&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2019年4月21日周日</title>
    <link href="https://czl.github.io/2019/04/21/2019%E5%B9%B44%E6%9C%8821%E6%97%A5%E5%91%A8%E6%97%A5/"/>
    <id>https://czl.github.io/2019/04/21/2019%E5%B9%B44%E6%9C%8821%E6%97%A5%E5%91%A8%E6%97%A5/</id>
    <published>2019-04-21T08:42:10.000Z</published>
    <updated>2020-12-16T02:40:40.236Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天一天的时间，早晨起来看到下雨了。然后就在床上一直窝到11:00多才起来。起来的原因是因为看到大宝说走路过来了。然后就想着去超市买一些牛肉炖炖给两个小孩吃。于是就收拾了收拾骑摩托车顺道接大宝。接到大宝之后就是吃午饭，吃完午饭，下午就带着两个孩子去游乐场玩。一直玩到下午5:00多，然后各回各家。回家之前先带着二宝去汉堡王吃了一下薯条。</p><a id="more"></a><p>The start 18:55</p><p>上午的时候在家扣手机，一直在研究菲律宾srrv移民的事情。总体来说并非不可能。现在最大的问题是两个，第1个就是年龄的问题，需要35岁以后才能办理。第2个就是资金转移的问题。所以计划去香港开一个银行卡。但是这几年来去香港开户越来越难，现在只能求助于中介。独立的个人想开成功，成功率比较低。在淘宝上问了一个最便宜的中介费都要2500。这样整体下来的话，开户家去一趟，至少得三四千块钱。还是再从长计议，多挣钱呀。<br>今天在微博上看到两句话。第1句话是8个小时之内求生存，8个小时之外谋发展。这句话说的特别有道理，一个人不能把所有的精力和时间全部压到8个小时之内。工作完全只是工作，想通过工作，完全实现财务自由的概率并不大。所以说工作之外的时间应该专注一件事情。或兼职或学习，或寻求突破。很多企业家，现在的名人都是在主业之外，创业成功的。如果马云老老实实的一直当教师，就不会有现在的阿里巴巴。所以说啊，人应该长记性了。第2句话是指，现在的人生活水平提高，并不是因为阶层提高了，而是因为生产力的发展了。虽然现在都能住的起洋房，开得起汽车。但是穷人农民阶层并没有改变，仍然属于这个社会的底下层，真正遇到了问题，遇到了事情，还是需要四处求人而不得。所以不能虚幻的以为，自己生活的物质的水平提高了，自己的尊严又提高了，其实并不然。怎样有尊严的活着或者提升自己的阶层，这是更难办的。<br>the end</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天一天的时间，早晨起来看到下雨了。然后就在床上一直窝到11:00多才起来。起来的原因是因为看到大宝说走路过来了。然后就想着去超市买一些牛肉炖炖给两个小孩吃。于是就收拾了收拾骑摩托车顺道接大宝。接到大宝之后就是吃午饭，吃完午饭，下午就带着两个孩子去游乐场玩。一直玩到下午5:00多，然后各回各家。回家之前先带着二宝去汉堡王吃了一下薯条。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20190420周六</title>
    <link href="https://czl.github.io/2019/04/20/20190420%E5%91%A8%E5%85%AD/"/>
    <id>https://czl.github.io/2019/04/20/20190420%E5%91%A8%E5%85%AD/</id>
    <published>2019-04-20T08:02:35.000Z</published>
    <updated>2020-12-16T02:40:10.066Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天周六，李文霞上班，我休息。上午起来带他去上数理课。上完课10:30，然后带着二宝去公园捞鱼。去之前去车里拿鱼网，结果发现汽车的左后轮胎，被扎烂了。</p><a id="more"></a><p>去之前就直接告诉小孩，捞不到鱼就不回家了。到了那边转了一圈也没有捞到。最后在筷子的时候很幸运的发现了一条快死了的鱼，不知道什么原因浮了上来。当用捞鱼网捞起来的时候，这条鱼还蹦达了几下。<br>回来就已经12:00多了，吃完饭就带着孩子睡觉。一觉醒来，下午4:00了。然后6:00还有一节音乐课，想着趁着这个时间去把轮胎处理一下。于是就带着孩子去卸轮胎，由于千斤顶不好用，结果花费了好大力气才把轮胎卸下来。卸下来之后，拿着轮胎送去维修。拐角的一家店要收费80。然后就把这个轮胎送到了常去的那家老板的店里。去上完课之后，自己去带轮胎，然后问老板多少钱，结果才收了20块钱。价格差距太大了。<br>the end</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天周六，李文霞上班，我休息。上午起来带他去上数理课。上完课10:30，然后带着二宝去公园捞鱼。去之前去车里拿鱼网，结果发现汽车的左后轮胎，被扎烂了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://czl.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="周末" scheme="https://czl.github.io/tags/%E5%91%A8%E6%9C%AB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20190419周五</title>
    <link href="https://czl.github.io/2019/04/19/20190419%E5%91%A8%E4%BA%94/"/>
    <id>https://czl.github.io/2019/04/19/20190419%E5%91%A8%E4%BA%94/</id>
    <published>2019-04-19T08:24:30.000Z</published>
    <updated>2020-12-16T02:40:15.969Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是周五，这周双休。中午和小花她们几个，在炒鸡饭店吃饭的时候，听说李蓓怀孕了。然后当时故作严肃的告诉他们，这个事情需要先报备。不然有可能被公司开除。故作严肃的样子，真的把他们都吓住了。</p><a id="more"></a><p>然后晚上回来讨论这个事情，忽然觉得可能真的被其他一些方面的因素影响了。很多事情，可能领导传达给，大家都是这种感觉，但是他们并没有说出来。而我却把这些没有说出来的话，自己说了出来。这样其实并不是很好，尤其可能会得罪人。<br>经过研究才发现，一直以来自己的认识有一个误区。一直以为产假的时候，是会给发基本工资，同时社保局会给发津贴的。结果和事后才会发现，二者只取其一。而且是一般都会有社保局发送生育津贴给个人。如果公司给员工发基本工资的话，那么生育津贴则由公司代领。以前对这个事情的打抱不平，真是都是白瞎了。<br>The end.</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是周五，这周双休。中午和小花她们几个，在炒鸡饭店吃饭的时候，听说李蓓怀孕了。然后当时故作严肃的告诉他们，这个事情需要先报备。不然有可能被公司开除。故作严肃的样子，真的把他们都吓住了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="工作" scheme="https://czl.github.io/categories/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2019-2春节海陵岛之行</title>
    <link href="https://czl.github.io/2019/02/19/2019-2%E6%98%A5%E8%8A%82%E6%B5%B7%E9%99%B5%E5%B2%9B%E4%B9%8B%E8%A1%8C/"/>
    <id>https://czl.github.io/2019/02/19/2019-2%E6%98%A5%E8%8A%82%E6%B5%B7%E9%99%B5%E5%B2%9B%E4%B9%8B%E8%A1%8C/</id>
    <published>2019-02-19T08:39:38.000Z</published>
    <updated>2020-12-16T02:44:10.321Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/2.jpg"><br>春节假期从腊月二十六开始，到正月初六结束。然后二十六上午从思念果岭度假区返程，到家后去大哥家接妈妈，下午三点左右从郑州回老家。二十七，二十八在家两天，二十九返程回到郑州，休息一天，三十晚上一起在老二家度过。初一上午在家穷极无聊，就决定出去走走，于是就买了中午十一点多的卧铺票，初二早晨五点多到达广州，接着转车到阳江市高铁站，在坐车到海陵岛。到达岛上，初二上午九点多，初五上午收拾收拾返程，先坐公交到高铁站，然后下午一点多的高铁三点多到广州，广州东出发卧铺第二天上午到达郑州，回来后正好下着雪。</p><a id="more"></a><p>初二上午，大角湾，一夜情市场，海洋公园；下午马尾岛，公共自行车；</p><p>初三上午，租摩托车，红树林湿地公园，返程途径天麓山山顶公园。下午港口坐船，然后傍晚到十里银滩。晚上夜市并还车。</p><p>初四上午海洋公园，下午海洋公园，休息。<br>初五收拾东西返程。<br>整体感受如下：<br>1、交通，本来有郑州到阳江的高铁直达，但是只有周一，周二，周日发车，票极难买到，导致从广州转车，并不便宜而且浪费时间。高铁站到岛上的公交车，一个半小时左右才有一班，而且会绕很远的路，极其难等。以及在岛上坐公交去别的地方也很难等，不方便。其他的三轮摩托车，两轮摩托车拉散客的，春节期间都乱要价，导致交通成本极高。<br>2、饮食，马路两旁很多饭店，但都是海鲜店，价格离谱，服务渣渣，纯粹是为了坑外地人。然后市场里的饭店，很少有北方口味的，大部分都是肠粉之类的，北方人吃不惯，而且价格贵的离谱，一份粉一二十，一份蛋炒饭十五起，消费堪比北上广。所以，如果再去，建议自带电饭煲自己做。<br>3、景点，主要是海滩，依山傍水，山上经常云烟弥漫，海水也比较干净，沙滩细腻，适合静坐看海。然后开发程度有限，基本没有什么景点门票费用，在这上面能感受到没有彻底的商业化。值得一看，但并不是特别流连忘返，不过话说回来了，看景不如听景，很多景点真的去了也都那样。<br>4、气候，喜人。温度基本上在20到25度之间，四季没有太大变化，很适合居住，尤其是在北方冬天。<br>5、房价，岛上房价最便宜的八九千，最贵的一万五六，炒的有点离谱，希望能回归理性。<br>That’s all.</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;春节假期从腊月二十六开始，到正月初六结束。然后二十六上午从思念果岭度假区返程，到家后去大哥家接妈妈，下午三点左右从郑州回老家。二十七，二十八在家两天，二十九返程回到郑州，休息一天，三十晚上一起在老二家度过。初一上午在家穷极无聊，就决定出去走走，于是就买了中午十一点多的卧铺票，初二早晨五点多到达广州，接着转车到阳江市高铁站，在坐车到海陵岛。到达岛上，初二上午九点多，初五上午收拾收拾返程，先坐公交到高铁站，然后下午一点多的高铁三点多到广州，广州东出发卧铺第二天上午到达郑州，回来后正好下着雪。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="https://czl.github.io/2018/04/20/hello-world/"/>
    <id>https://czl.github.io/2018/04/20/hello-world/</id>
    <published>2018-04-20T08:02:35.000Z</published>
    <updated>2020-12-15T08:41:20.904Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo new <span class="string">&quot;My New Post&quot;</span></span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo server</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo generate</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo deploy</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;Welcome to &lt;a href=&quot;https://hexo.io/&quot;&gt;Hexo&lt;/a&gt;! This is your very first post. Check &lt;a href=&quot;https://hexo.io/docs/&quot;&gt;documentation&lt;/a&gt; for</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
